暴徒再破坏金紫荆 遊客愤慨

【大公报讯】暴徒昨日下午近5时半，流窜至金紫荆广场后立即大肆破坏，在金紫荆广场中央塑像的底座喷上黑字，又胡乱贴上标语，迅速离开。事发时无人被即场拘捕。

金紫荆广场是香港重要地标之一，每年吸引无数遊客前来“打卡”。对这种破坏行为，有遊客感到极度愤慨，强烈谴责破坏金紫荆的暴徒。

港区全国人大代表、香港中旅国际投资有限公司副主席卢瑞安认为，极少部分青年被外国势力煽动，被鼓吹暴力的言论洗脑，他们在金紫荆广场“快闪”喷字贴标语是对国家极不尊重的行为，希望他们迷途知返，勿再当纵暴派的棋子，自毁前程。

特区政府发言人指出，继前日在九龙和新界出现违法示威活动，昨日在多区有非法集会，暴力示威者破坏公物、堵塞干道；围堵警署，以激光、砖块袭击警务人员；更有暴力示威者投掷汽油弹，令警务人员受伤。暴力示威者无法无天的行为严重威胁警务人员和其他市民的人身安全，我们对此感到愤慨，并予以最强烈的谴责。政府亦呼吁广大市民共同向暴力说“不”，协助社会尽快回复秩序。警方亦必定严正果断执法，令违法示威者接受法律制裁。

新聞鏈接：

含啦垃圾大公報，無人睇呀